1) Prove por indução que:
a) n² > n+1, ($\forall$ n > 1 $\in$ N )

a.1 ) base da indução n = 1
		p(1): 1²> 1+1
		1 > 2 ?  
Nesse caso a desigualdade não é satisfeita. Pelo PPIM, p(n) não é satisfeira.

b) n² > n+,. $\forall$ n > 1, n $\in$ N
	a.1) n=2
	p(2): 2² > 2+1
	4 > 3
	A base é satisfeita.
	a.2) hipótese : n =k, k $\in$ N
	p(k): K² > k+1
	a.3) tese: Fazer valer para o sucessor. n=k+1, k $\in$ N
	(k+1)² > (k+1)+1
	(k+1)²> k+2
	(k+1)²
	k² +2k+1 -> De onde saiu esse resultado? Da distributiva! Produto Notável (k+1)² = (k+1)(k+1)
	(k+1)² = k²+2k+1 
	o primeiro termo do meu produto notável é k². E sabemos k² > (k+1)+2k+1
	e 3k + 2 > k +2
	Pelo PPIM, p(n) é verdadeira $\forall$ n > 1, n $\in$ N
	
![[Pasted image 20231027193448.png]]
**Passo de Indução:** Precisamos mostrar que a afirmação é verdadeira para k+1. Devemos provar que (k+1)²>k+1.
Expandindo o lado esquerdo, temos (k+1)²=k²+2k+1.
Pela hipótese de indução, sabemos que k²>k, então k²+2k+1>k+2k+1=3k+1>k+1 para k>1. Portanto, pelo principio da inducação, temos que n²>n=1 para todo n>1, onde n $\in$ N 

c) prova por indução que n² > 5n+10, $\forall$ n  > 6, n $\in$ N

Para provar que *n^2 > 5n + 10* para todo *n > 6* onde *n ∈ ℕ*, podemos usar o método de indução matemática.

**Base da Indução:**
Quando *n = 7*, temos *7^2 = 49* e *5 * 7 + 10 = 45*. Assim, *7^2 > 5 * 7 + 10*.

**Hipótese de Indução:**
Suponha que a afirmação seja verdadeira para um certo *k*, ou seja, *k^2 > 5k + 10*.

**Passo de Indução:**
Precisamos mostrar que a afirmação é verdadeira para *k + 1*. Devemos provar que *(k + 1)^2 > 5(k + 1) + 10*. Expandindo o lado esquerdo, temos *(k + 1)^2 = k^2 + 2k + 1*. Pela hipótese de indução, sabemos que *k^2 > 5k + 10*, então *k^2 + 2k + 1 > 5k + 10 + 2k + 1 = 7k + 11 > 5k + 15* para *k > 6*.

Portanto, pelo princípio da indução, temos que *n^2 > 5n + 10* para todo *n > 6* onde *n ∈ ℕ*.
